有無bass手入黎傾下計

小弟彈左一年
到依家都好比佢隻聲吸引
原本彈開結他
但一接觸左bass就返唔到轉頭
有無人一齊分享下點解會彈bass

玩左兩年幾
純粹覺得好聽所以學
之前冇學過樂器

六年前 玩過一年
依家想玩返

Bass 係一個幾好的樂器來訓練節奏感

心動不如行動

啱呀！依家bass手就黎變文化遺產喇

學咗3個月左右
之前玩鼓

四年前開始玩，去到d位突破唔到就放低左，依家一個星期先拎起一次

玩左兩年，貪佢得4條線同彈root就夾到band，點知

我都聽好多人講
貪bass簡單
但玩落就覺得好難

彈bass果個enjoy過聽嗰個
d聲好響同埋個身痴住bass震震下咁
感覺玩法好似多過結他咁

我比較欣賞日本仔style bass line

結他佬 轉玩bass

真係好好聽

加油💪🏿，拉多啲人入bass

日本仔同美國都好勁

後面有人代彈架

好想學

你個名d bass silent siren

聽開邊隊band 既bassline

有冇巴打解釋下四條線同多過四條線嘅分別？我見大部分出名band bassist都係四條線

五條線多數係多一條低音B線
六線再加多條高音C

五 六線bass 喺metal band 會比較常見

因為夾band搵唔到bass
我就開始學埋
結果就轉埋做bass手

AEROPLANE 真心正到仆街

應該咁講
bass一開頭會容易過好多樂器上手
但精bass既話就難過好多樂器

利申:玩左好夠年bass但卡住左

japan

一直想學
但一直都冇機會學

成日見到啲人話bass比想像中難 其實係點難法

利申bass新手

鋼鍊前面個bass solo 好型

拍子，拍線，好多好多，到你玩到原創歌你就會知
一開始跟譜彈最多都係跟拍子

聽開Marcus Miller
RHCP 利申 沈醉Slap Bass

加一，呢隻聲真係堅正

聽開korn fieldy “slap” bass

咁多結他轉職bass
彈左一年都好屎，大家平時點練野，我平時都係跟譜彈，一無譜就on99唔知彈咩
btw一萬bass有無咩推介

你出去學啦，啲樂理對你bass jam歌好重要

其實有跟阿sir，可能天資問題

甘不如換個呀sir試下

出去學過半年其餘自學
一路夾band玩左六年
出過幾次街坊細show

都唔錯呀清

我係根音王

然後大家畢業之後
出國嘅出國
讀書嘅讀書
就無點夾過
對上一次已經係兩年前
枝bass都封埋塵

買左bass未買amp想入坑

彈左差唔多4年結他 半年前買左枝BASS想玩
但係都係跟譜彈 但係一唔跟就企左係到 就算即興呀自己FILL野都完全冇哂個節奏
之後就放左係到彈返結他

呢個坑仲大過結他

即係證明你仲係入門級

bass都有pedal地獄？

係，唔會比結他差

係 好難其實bass要求嘅樂理觀念係咪仲多過結他/電結
至少我結他練下scale有時鳩彈啲野已經有feel
Bass跟sacle完全冇用

十年以前聽rush 入左坑

結他同bass既樂理好唔同
玩bass識既樂理比結他仲要多同熟

入左走唔到

有band 房果陣日日彈
依家無band 房 bass 都賣左4支
剩低果支得閒拎出黎抹下

我覺得點都要留返一支黎留念

Stuart zender

有啲咩樂理bass 係要識但結他唔需要？
有冇例子？
樂理好差

樂理其實一樣，但用法唔同
我當結他你主調，你就要用諗去和返首歌
點樣用啲樂理去彈首歌
我覺得係成隊band入面bass手既樂理係最勁

嚟嚟去去都喺major minor scale 做走位，再唔喺就執返個melody。

可以點突破？

我覺得可以接下唔同既調
可以試多啲新野
話唔埋會捉到新靈感

彈法拍子同節奏都係一門學問，樂理唔係所有

記手型/letter name定數字？彈mode成q日彈錯

聽多啲唔同band既歌，睇下佢地啲走位
自己再試下咁
我有時會係咁

開始發挖下拍子 唔同style 都有佢地對應風格
e.g latin, bossa nova, 12bar blues, jazz...

彈得多熟左
我係記第幾格係咩音
之後既就係自己算

Bass 佬留名

我本身結他，幾年前因為誤比人以為我彈 bass 而拉左我入一隊 band 度玩就開始左彈埋 bass
雖然自己都係練結他多但有時我會 enjoy 彈 bass 多過結他，因為個感覺好似彈乜都係 jam 野咁 反而相對地結他個自由度細 D

但我自己彈 bass 既方法係好唔 bass，因為自己工作都係結他為主，所以我彈 bass 都係用 pick 我自己聽落都覺得個聲好唔 bass 但真係冇時間練手指

只要記熟頭2條線邊格係咩音，其實已經可以話記得晒。

當年師傅係咁教我既

玩開轉bass

中意聽victor wooten

自學有咩途徑？
求第一步
已bass , 靠電腦daw vst出聲
但唔知入門要練d咩先

爬格仔，彈8分，記熟啲位

手指要1 2 1 2 alternative咁去
定淨用食指？

食指中指無名指尾指

我指右手

有無清分享下玩咩PEDAL

學過兩年 但停咗3年無玩到
啲嘢已經俾返晒阿sir

悲屎聲真係好好聽
好鍾意bass係背後默默back up成隊band既感覺
好多人一聽到彈bass就話好頹 好毒 聽歌聽唔到bass聲 不過i dont fucking care
係連登見到bass post好開心

學左2年都係好廢 一冇譜就唔識彈 自己又唔識執譜
之前冇學過任何樂器所以樂理廢到仆街 有時阿sir講完都唔明

Metal bass佬留名👋🏽最重要都係個菇 只要有菇你亂彈人地都會覺得正 當然前提都係要知道自己亂彈d咩點樣完場啦

compressor, B7K
deal！

cali76 無得輸

其實玩bass對於effect同amp會比結他要求會高左
因為件樂器變左low frequency 有小小變化都會影響到個聲 所以反而你會洗多左好多

利申結他轉bass

視乎師兄你想玩d乜style

大路既我會recommend 二手sandberg California TM

一個j pickup 加 一個hum pickup 玩乜都得

新fender狗也不屌

手指弓放係個黑色野琴，跟住就主要用食指同中指輪流彈

我開個陣仲諗住無人會入黎，點知見到有咁多清真係好滾動呀
如果爆左會唔會有人續post呢？

連登=毒撚集中地...

不要再說了

Bass撚不如分享下自己gear

個人覺得BASS真係一樣易學難精既野
玩左成8年都黎 中間斷斷下咁玩 去到依家玩緊隊社區中心band
其實都仲覺得自己係個初哥
Jam野一般 唔識gear 技術又屎 走chord唔夠多變

不過小小心得係以前個阿SIR同我講
BASS唔洗好花巧 果d太高級太多理論技術
最緊要識tune到隻聲岩首歌 個節奏夠穩你彈粒root都已經可以玩得好好
外國果D好明顯就係黎黎去去全8分同粒音 但係完全出曬個味道
canton pop又另一門玩法 個阿sir推介我如果想學多d bassline
canton pop真係不二之選

最後順便推介下個fb page
For The Love Of Bass, Guitar and Music
佢地成日放d好入耳既youtuber片 一條都夠J成個鐘
誠意推薦兩個Miki Santamaria同Davie504

執dynamic都執撚死

不要助長歪風plz

bass佬無樂理差好遠😂

要深入去玩咁一定要既
我都係呢到撞樽頸
依家有個fd有支cheap雞結他唔要比左我
諗住拎黎自學下囉
不過無乜方向又唔識

好滾動竟然有悲時佬post
斷斷續續玩咗就快四年 但重係停留基本野
中間停學咗年半冇學 前幾個月轉咗阿sir 先覺得自己有好大進步空間 同埋都聽開rhcp屌你老尾好撚正 果首coffee shop J到岀血

啱呀 好多bassline都喺聽佢地啲live show學返來

有冇地方學bass推介
玩左好多年但係一直都feel唔到有進步過
好頹

啱呀，bass手既樂理係好緊要，一首歌啲走位可以玩得多過結他

結他？

諗住拎結他翻兜去學樂理

其實樂理無分結他同bass

主要係自己想玩下結他
同埋想轉下方法去搵學樂理個方向姐

基本野好易上手 但係一到作歌jam野就好頭痕 slap又唔精
想知大家平時點練jam 野jam得快d 好d？
依家作左幾首歌都係要自己靜靜地諗好melody哼出嚟 先敢落bass搵返個riff嚟彈

呢個要自己去刨多啲樂理先會進步

Library要夠 即係聽多玩多

知個root音求撚其彈D357音
給他唔轉就唔好亂轉大小調
給他亂咁彈你就彈返root

想寫歌唔係靠哂Jam
jam完叫佢返去錄音打譜
他再對住個音一粒一粒咁編bass
咁先好聽

以前彈bass 會好想彈好多花巧野，係咁fill in passing 咁。
而家發現其實搵啱tone, 有groove, 夾到首歌嘅就算係好簡單嘅root 音加好少passing 已經好正好啱

彈bass 最緊要groove

其實用pick一啲都唔差，聽下Guns N Roses個bass唔會比slash結他聲遜色
eg： welcome to the jungle, coma , locomotive, rocket queen, ......
Duff Mckagan

只有練手指一個方法㗎渣，日日拉下手指，拉返幾個月就ok 㗎啦

或者setup 下枝bass

bass 口

點拉手指？

講得啱呀

有時太花巧會唔夾首歌

平實啲 反而可以將首歌昇華

開拍子機60, 1拍1下咁，E線1 2 3 4, A線1 2 3 4, 下面2條都係。 一隻手指負責1格咁，右手就食，中，食，中咁彈。
好似有本野叫finger muscle 之類嘅名，有好多combination 咁玩
我以前鳩彈自學，跟呀sir 咁樣練之後d tone 同拍子感返曬嚟

真，其實最緊要係要首歌好聽而唔係自己彈得突出

Dir en grey

玩左5年夾下過下d hea band, 又荒廢左5年,
而家都好少玩bass lu, 轉左學鼓
叫做仲未捨得賣仔, keep住支bass
好多歌以前彈到而家已經彈唔到
不過聽歌好自然都係聽左bassline先

即係爬格仔

玩咗bass7年留名

分享下啲心得，點進步
一開始點練野

想彈好bass基本功真係好重要
尤其是姿勢，爬格仔嗰啲，因為如果姿勢唔好既話影響可以好大，例如左右手muting做唔好會有好嚴重既雜音(我自己轉咗六線之後發現呢個問題好緊要)，右手position唔同會有唔同音色etc.最好搵個好既老師教啦
練歌可以錄低佢自己聽返，會發現到自己好多問題，e.g.拍子唔準音色唔靚之類，當你自己都聽落順耳既時候，其實你已經好過好多人
有少少樂理根底之後可以試下上youtube開backing track jam野，唔好怕彈得唔好聽，練得多自然會有進步
彈bass既人少，無放棄既人更少，共勉之

N年前學過, 依家間唔鐘玩ROCKSMITH自HIGH

以前同而家聽歌都鐘意session佬d bassline
不過我樂理底差,
除非有譜, 唔係都彈唔到session野

如果要練習, 開拍子機練爬格仔係好基本但又真係好緊要
1234, 1324, 1423, 1432係同一條線行, 仲可以行唔同線
食指由第一格練到第十二格,
後期甚至尾指行先練43424143
練耐力同練分開d手指一流
係會練得好辛苦, 但絕對有回報
唔練一彈歌就會明顯回塘

Bass無練野真係最睇得出

爬格仔 好緊要㗎

練成鋼鐵手指尾之路

而家彈野好多都用手指尾 由其彈metal 野

練到左手手指尾 曲咗

但係究竟點先可以JAM到個GROOVE出黎

BTW我覺得五月天D歌既BASSLINE真係寫得好靚 好多旋律係入面但你唔覺得係花巧特登SHOWOFF

有無人鍾意Rize既KenKen d Slap勁到痴線

有冇聽過scottbasslesson?
有少少樂理底嘅新手跟佢學好唔好

男定女都係一樣咁彈啫 何必咁執著呢
Btw 係 成日俾阿sir叫我練右手

呢條友好有心教，睇佢啲片學到好多野，但建議搵人執好姿勢再跟佢學

可以去邊揾人執?
跟阿sir上堂嘅話, 我會唔好意思上幾堂就唔上

我諗你可以跟呀sir學半年左右先

跟呀sir 同冇跟真係好大分別

有冇好嘅呀sir介紹

香港3指琴魔Jacky Man

Jukator

學琴啦

啱呀，起碼進步得快
又唔驚自學壞手勢

有冇人知bass夾capo作用係咩
見有人咁玩過 又幾好聽

Pish

都想玩bass，1-2000蚊可以買乜？long scale 同 Short scale 會有幾唔同

二手啦
湯利

How about long & short

冇深究過，自己用盡34“，最緊要自己渣上手覺得舒服
可以參考下

二手咩到買？上網？

我正係試過fb 二手樂器嗰d page

新手留名
有無人好鐘意東京事變龜田手BASS?

Push

slap手留名

CM

無譜就唔識彈野

自己執

唔知CM幾錢呢

想問下巴絲們 右手plucking係 中 食 中 食 咁交替 定係 食 中 食 中
當初無留意就練左前者 唔知岩唔岩

fb inbox問下佢

唔夠快 用埋無名都得tim

啱啱先見到你個名 阿勳

成日覺得香港啲indie band太炫技 搞到唔好聽

好多經典嘅bass line都唔難彈，但係難作出來 five magics intro

玩左半年
本身好中意rhcp先想玩band
但rhcp果d bassline真係幾難下

同埋大家平時右手放係neck pickup多定 bridge pickup多d?
我多數放係bridge 貪d線夠緊好彈d

啱啱買咗bass，請問要去邊度買油保養，換線，有乜保養方法推薦

佢手鼓真係好好聽

MUSICMAN D聲真係好好丁

咩model

留名

放唔同位都會有唔同tone 既聲
彈唔同歌會放唔到位

Bass撚 平時點樣執歌 d detail位都算到如果好出既話 但係平時果啲炒埋一疊既 就搵唔返佢個根音

算執到*